% vim: set tw=78 sts=2 sw=2 ts=8 aw et:
\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\PrerenderUnicode{aâîțșĂÎÂȚȘ}
\usepackage[romanian]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}

\mode<presentation>
\usetheme{CDL}

% Show contents at every section beginning. Ripped off from manual.
\AtBeginSection[] % Do nothing for \section*
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Outline}
  \tableofcontents[currentsection]
    \end{frame}
}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}

\title[E-mail]{E-mail: Folosirea unei tehnologii vechi în lumea nouă}
\subtitle{CDL}
\date{2 martie 2014}
\author[Răzvan]{Răzvan Deaconescu \\ \texttt{razvan@rosedu.org}}

\begin{document}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\frame{\titlepage}

\begin{frame}{Comunicare}
  \Large
  \begin{center}
    față în față \\
    telefon \\
    video call \\
    chat \\
    online \\
    e-mail
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{E-mail: Când și de ce?}
  \pause
  \Large
  \begin{center}
    asincron \\
    mai multe persoane \\
    liste de discuții \\
    arhivare \\
    notificare \\
    privacy \\
    \ldots
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Excepțiile confirmă regula.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Oamenii sunt ocupați.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Receptorul dictează.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Less is more.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Dacă nu ai nimic de spus, nu spune.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    consecvență
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    structură
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Space: The final frontier.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Fără nervi.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Folosește backspace.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    gramatică
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Read is good.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    universalitate
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    complementaritate
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Centralizează informațiile persistente.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Evită atașamente.
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{}
  \LARGE
  \begin{center}
    Totul se exersează.
  \end{center}
\end{frame}

\frame{\titlepage}

\end{document}
